傳染病專科醫生曾祈殷： 促當局懲罰事先搬離的居民，以起阻嚇作用

政府凌晨4時發出公告，在佐敦劃出「受限區域」實施禁足令，要求在內人士全部強制檢測，至區內大部份人士均有檢測結果才會解封。感染及傳染病專科醫生曾祈殷表示，今次為政府首次進行地區劃分的強制檢測，認為若能盡早推行會較好，有助控疫。

對於有區內市民昨日已率先離開，直指「事先張揚係唔理想，但唔好以為政府會搵你唔到」，促當局要設有懲罰機制，以起阻嚇作用，包括事先搬離的居民，可能會有懲罰。

他續稱，疫區內的居民有傳播病毒風險，呼籲市民或親友避免私下接收，以免「連累自己」有機會受感染，在公共衞生角度，有關人士也應盡快接受強制檢測，避免在社區播毒。

不排除其他區亦會封區強檢

由於帶病毒人士可於不同時段病發，曾祈殷估計當局會在該區重覆進行強制檢測，也不排除稍後會在其他個案多的地區推行封區強制檢測。

ageer

別讓全港市民跑掉了

冚家剷又衝出嚟

幾耐之前先叫事先？

on9，憑我實力走，點解有問題

我只信特區政府官方消息，唔信反對派
咁啱突擊封城前一日去咗Staycation都要罰

犯左乜野法？on9

唔係屋企就係逃走?

下 犯乜鳩野法先
你四點生效 我四點前做又唔撚得啊?
屌你老母 你住個頭丫一係 離地撚真係on99

政府走漏風聲唔係罰d官

我真係好撚驚

唔見你叫懲罰包拗頸唔封關 製造無限漏洞既港共官員

去邊關你撚事
一定要留喺屋企
而家坐緊監

最好笑佢又無正式公佈過
既然我都唔知政府有咩行動
咁又點存在有無提早逃走既問題

你都痴尻線。
冇工開，扣AL你賠比我?

戇撚鳩幾時先叫事先

走左佬個d坐終生

咁要懲罰咗武漢先

4點正式封之前
啲狗仲叫人 要返工嘅就早啲走呀
奶港共傻鳩
拉埋班狗協助罪犯逃走丫笨

逃去this island

日軍認證，最安全

你冇公佈都計逃走

藍醫?

無睇新聞點知

戇尻無極限

政府自己做錯先唔封關又搞括免，爆大鑊至搵市民嘅人身自由開刀，依家仲可以厚顏無恥賴市民唔守規矩要塔要拉。政府錯就唔使罰，市民係victim反而要受罰，冇民主就係咁

走去邊關你撚事呀，你防疫我冇義務幫你架喎

本身book左酒店staycation 呀 屌你老母

你都無正式公佈
而且又唔係即公佈即封鎖
走咪走
夠薑咪告囉
大家可以見證港共法庭define新時間理論

我訴求就係返工

憑自己實力離開，點解要罰錢？

無人身自由？你未公佈，我撚知呀

咩都唔公佈，仲話人

明明就係政府放風，又懲罰市民

就係呢條撚樣

Pin this 龜頭

快d捉哂10幾20年前住佐敦油麻地搬走咗既去新屋嶺la

我係香港居民
唔係xx區居民
你一係跟偉大的共慘黨
用居住地區派身分證囉

殺晒好過啦，猶太人入集中營夠膽走就一排射晒

呢個醫生on撚9，防疫防到上晒腦

on9我撚知你封呀
我去渡假又犯法呀?

以後18區居民去第二區要過關有簽證
搬屋去第二區 需要進行審查

又用防疫嘅藉口嚟收緊自由

下次放風話1個月後封
係咪又全區人唔走得

傻撚咗？

你捉鬼到d偷走既人咩，垃圾

on9

你無講會封區喎，我自己想行開幾日你吹鳩脹呀

個個學你返寫字樓工五天工作咩！

on9 又你自己放風

國安法

責任不在我方

離地醫生知唔知有D人係要返夜更
你罰佢返工啊?

納粹醫生

戇鳩四時前有禁足令咩

咁on9都做到醫生

鐘意住酒店都唔得？

咁一定要拉晒國安法實施前有外國護照嘅高官議員及直系親屬啦。

根據鳩本法第31條 - ”香港居民有在香港特別行政區境內遷徙的自
由，有移居其他國家和地區的自由”

當你後面果句唔valid, 前面果句都唔得? 曾祈殷違反基本法? 顛覆國家政權?

南亞人，出嚟

連登仔：促當局懲罰九巴口罩情侶，以起阻嚇作用

點解唔係罰放風或者行動執行得唔夠隱密的人

14日去過油尖區等車/行街果啲唔洗罰

你邊條法律先?
你想罰就罰?

政府都無出公告, 我點知會封

我鐘意去個staycation振興經濟唔得呀?
黑醫護

放風當公布
真係黑社會治港方式

CLS！ 講果條友都低L能
個Regime 一日未刊憲，話封邊L度。邊可能犯法更惶論有罰則。
按基本法第三十一條
香港居民有在香港特別行政區境內遷徙的自由，有移居其他國家和地區的自由。香港居民有旅行和出入境的自由。有效旅行證件的持有人，除非受到法律制止，可自由離開香港特別行政區，無需特別批准。

去邊就去邊，到L你管

我夠不排除你係超級帶菌者啦屌你老母

佢話你犯乜法就乜法，冇都幫你整條法，事後追溯返俾你犯

官方宣布凌晨四點

都唔好講出入境自由
而家連出入街自由都冇埋

城內 快要變作困獸鬥人人尋仇赤腳走

咁港共憑實力捉你返去嚴正執法，又有咩問題